[即時交通] 挖泥車疑撞塌「龍門架」，獅子山隧道出九龍全封

獅子山隧道發生交通意外，今午4時許，獅子山隧道九龍出口，有掛上交通指示牌俗稱「龍門架」的支架倒塌，未知是否有人受傷。據悉，事發時一輛運載挖泥車的工程車行經，挖泥車疑撞到龍門架肇禍。

運輸署宣布，因交通意外，獅子山隧道往九龍方向近隧道管道出口的全線現已封閉。上址實施單管雙程行車。現時上址交通繁忙。現時在獅子山隧道往九龍方向的車龍龍尾已到新田圍。

根據政府網頁顯示，設置於公共道路的道路設施（如燈柱、欄杆或路牌等）為政府公物，一般轄屬路政署維修。在交通意外事故中，若涉及有道路設施因有關事故被損毀，政府可循普通法下的民事案侵權法，向事涉人士追討其損失。

一般而言，警務處負責交通意外的調查及檢控工作。路政署在收到警務處的調查報告後，會首先派員實地視察，以決定需要維修的範圍。當決定範圍後，路政署便會根據維修工程合約所列的費用來計算所需維修工程的成本，然後再加上其他費用如部門行政費用及申請挖掘准許証的費用，以得出向負責人要求賠償的金額；並會向負責人發出付款通知書追討賠償。

東網

之前東隧好似都試過一單

屌, 係咪ON 架?

單管雙程行車

塞緊

唔係咁攪笑下話

好快搞掂

Source: facebook Ashley Wong 轉載運輸署圖片，4:50pm

早排柴灣道咪又有單類似

有冇塞緊既巴打急屎急尿

剛剛坐巴士塞左半個鐘
好彩上車前屙左屎

間公司唔知有冇得claim 保險

梗係無，人為問題

屌你老母，趕撚住返屋企啊！

之前好似係撞橋

咁就gg 啦，
上次有間唔記得收支勾，
撞爛左一忽行人天橋，
好似又賠百鳩幾個

【吊臂撞橋】天橋鋼結構嚴重受損須清拆 路政署或追討費用

2018年1月20日

【星島日報報道】柴灣下午發生驚險車禍，一輛吊臂車疑司機未有收好吊臂，駛出地盤沿柴灣長命斜下斜，吊臂撞及行人天橋，駕駛室升起司機一度被困，由消防員救出輕傷送院。路政署人員事後到場檢查受損天橋，初步發現，行人天橋部份鋼結構及附屬高架標誌嚴重受損，因此有需要移除柴灣道西行方向一段嚴重受損的行人天橋結構。目前受影響的柴灣道路段東西行方向已封閉，臨時交通改道措施正實施中。

路政署發言人表示，事發在今午5時許，一條橫跨柴灣道的行人天橋，遭一輛重型吊臂車的吊臂撞毀，署方派員檢查受損道路設施，協助相關部門處理。初步檢查發現，行人天橋部份鋼結構及附屬高架標誌嚴重受損，因此有需要移除柴灣道西行方向一段嚴重受損的行人天橋結構。

發言人指，署方正安排清拆工作，爭取盡快重開受影響的行車道供公眾使用，目前受影響的柴灣道路段東西行方向已封閉，臨時交通改道措施正實施中。

發言人續稱，公共道路及其附屬設施若因交通意外事故被損毀，政府會按實際情況及既定機制，向涉事人士追討維修費用。

消息指，涉事件的吊臂車下午於柴灣一家官立中學附近地盤開工後，63歲姓葉司機疑未疑未有妥善收好吊臂，導致部分吊臂翹起。吊臂車駛離地盤，沿柴灣道長命斜下斜，至行人天橋位置時，吊臂撞及橋位引發巨響，駕駛室其後被升起，前輪離地，司機撞傷鼻部被困車內。警方及消防員接報趕至，將司機救出送院。

受事故影響，愛秩序街與阿公岩道間的來回封閉，新巴及城巴有幾十條線路的車輛須改道，附近一帶交通甚為擠塞。另外，渣打香港馬拉松賽事明日舉行，東廊的東邊折回站設於筲箕灣，幸車禍並無影響賽跑活動。

年頭柴灣道撞行人天橋
年中獅子山隧道撞龍門架
年尾會唔會撞多鑊

之前撞汲水門橋果間船公司唔知執左未

垃圾政府嚇尻人就真 有錢賠唔洗揸車搵食啦

出左隧道先撞咁搞笑，隧道咁矮反而冇事

係車頭直撞條柱呀

睇相車頭好完整

但一定係撞柱 如果係太高掃低個架 唔會係咁樣

屌佢老母成個九龍東都塞呀而家